【 香 港 的 最 後 一 課 —— 酷 刑 學 】

轉自Facebook Page「那邊廂」
好L有道理但係好少人like

【 香 港 的 最 後 一 課 —— 酷 刑 學 】

南美毒品戰爭中，其一大的轉捩點，是美國緝毒局（DEA）探員奇奇．卡馬雷納（Kiki Camarena）被毒販雇用的墨西哥國安酷刑至死。奇奇是酷刑史上一個很著名的案例：他被連續折磨了30多小時，雙腳剝皮、肋骨折斷、頭蓋壓碎、腦袋鑽窿，且過程中被注射安非他命以保持清醒。

Netflix劇集《毒梟：墨西哥》（Narcos: Mexico）把這段歷史很鮮活的演了出來。那是一個比香港還殘酷萬倍的世界。不論香港警察或示威者，與那邊的政客、秘密探員、毒販、游擊隊相較，都顯得無比嫩稚。《毒梟》系列暫時有五季，看完你會強烈感受到：武力鬥爭是很兒戲的——不管你平日有多少億身家、多少條人脈、多少名手下，只要一刻你落單了、大意了，被槍指住、被綁出自己地頭、被捉走家人，那就只能任人魚肉、聽天由命。

訓練可以增加籌碼，但不是萬能。《毒梟：墨西哥》新一季裡有一集：美國緝毒局把一名有份折磨奇奇的墨西哥國安綁了回來，打算還治其身，兼套出幕後主使的名字。不料那名國安受的是同一套美式酷刑訓練，剛除頭套，他就全面控場，把緝毒局探員們的底牌全説清了。然而，這位「贏在起跑線」的國安，終歸還是屈服了——因為過程中有名探員失控，朝他腹部開了一槍。國安忍痛等救兵的盤算出了岔——他清楚：如果自己無法及時獲得槍傷治療，就真的會失血過多致死。招積捱酷刑的底牌是：肯定自己不會死。當雙方的底牌通通揭開了，終歸還是綁架者一方會贏。

這是共通的人性。進了死地，就有死地的範式。所以，真的不要怪炸彈案手足屈打成招。香港警察心理質素，絕不比示威者強，牠們在警察系統包庇下作威作福，但也只是拿槍的巨嬰，沒了gear就怕得要命。為什麼「老豆搵仔」的資料有威力？因為他們提供了缺口：警察的住址、警察的子女、警察的户口、警察的性愛紀錄——那並不屬於警察系統能完全包庇的範圍。居所被縱火、子女被欺凌、户口被盜用、裸照被貼街，是軟肋。若果立場掉轉，是牠們休班遭綁架，進了我們控場的死地，同樣捱不了多久。

梁啟智出了本書叫《香港第一課》，我則告訴你「香港最後一課」，就是酷刑學。那是武力鬥爭最後一門課題，是刮開人性最弱點的一門課題——不然你猜各國特種機關都在受什麼訓練？酷刑不同於守城、不同於日夜街頭攻防：外面你能跑，退後能補位，中煙能洗眼，中彈能包紮⋯⋯現場紛紛亂亂，當英雄當狗雄，也是一時反射動作。酷刑卻不然：你身陷敵陣，四面鐵板，時間漫漫，只有你一個人身心直面這一切。施刑者主宰了這個死地的規則，牠在「不生路」上開的唯一「生路」，就是招供。牠把選擇權交給你：要苟且偷生，還是半身不遂？捱得過，人中人；捱不過，人之常情。

酷刑是最泯滅人性的學問。進了死地，著實沒什麼必勝的破解方法。觀諸歷史，故人能做的亦只有對冲：敵人酷刑我的戰友，我酷刑敵人；敵人酷刑我，我的戰友會酷刑他——大屠殺、戰爭罪、恐怖主義，莫不是這個螺旋失控的產物。但願毅進畢業的香港警察，知道自己開啟了什麼。

全面戰爭已經開啟。

推

P牌靠大家幫手推

各手足起碼要有心理準備
然後繼續抗爭

大道理

香港人係時候要知自己面對緊咩

Link呢屌

死黑警

麻麻地 對家私刑我都信
手足捉狗酷刑我就覺得唔太可能發生

我睇篇文覺得重點係
我地討論咁多戰略上同抗爭手法上既問題之後
最終極一個考驗就係酷刑

唔講我地向狗施加酷刑
齋諗我地要點面對狗既酷刑已經係必須

我相信手足捉狗酷刑係遲早一定會發生，甚至可能依家就發生緊
既然炸彈都有，咁有人殺狗捉狗其實係好合理
就算真係發生緊，警狗唔會敢公佈。一搞到全世界都知狗隊就玩完架啦，有幾多隻狗抱住必死心態打呢場仗？佢地只係城管黎架咋，打份工架咋，唔會同個政權搵命搏架